%DEVs: simplicite
%LECONs : 105
Nous allons définir la signature qui nous permet de définir le groupe alterné \cite[p.215]{Berhuy}.

\begin{theo}
	Soit $E$ un ensemble fini à plus de deux éléments. Alors il existe un unique morphisme $\epsilon(\sigma): \mathfrak{S}_n \to \C^{\times}$ non trivial. Si $\sigma \in \mathfrak{S}(E)$ s'écrit comme $s$ produit de transpositions, alors on a $\epsilon(\sigma) = (-1)^s$.
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		Soit $\epsilon$ un morphisme de groupe : $\mathfrak{S}_n \to \C^{\times}$ non trivial. Alors $\epsilon$ est constant sur les classes de conjugaison de $\mathfrak{S}(E)$. Si $\tau$ est une transposition $\epsilon(\tau) = -1$ et $\epsilon(\tau^s) = (-1)^s$.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{definition}
	Si $\sigma \in \S_n(E)$, l'élément $\epsilon(\sigma) \{-1; 1\}$ est appelé signature de $\sigma$.
\end{definition}

\noindent\emph{Interprétation}: On peut aussi la voir comme le nombre d'orbite d'une permutation (comme définit précédemment) Dans, ce cas $\epsilon(\sigma) = (-1)^{n-w}$ où $w$ est le nombre d'orbites de $\sigma$.

\begin{prop}
	Soit $E$ un ensemble à $n$ éléments, et soit $\sigma \in \Sigma_n(E)$. Alors, $\epsilon(\sigma) = (-1)^{n-N_{\sigma}}$ où $N_{\sigma}$ est le nombre de $\sigma$-orbites.
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		Soit $\sigma$ que l'on décompose en cycle. On peut alors en déduire le nombre de points fixes ce qui nous permet de compter le nombre de $\sigma$-orbites.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{definition}
	Le groupe alterné de degré $n$, noté $\A_n$, est le sous-groupe distingué de $\mathfrak{S}_n$ tel que la signature de ces éléments vaut $1$. On dit que $\A_n$ contient les permutations paires (les permutations impaires sont dans $\mathfrak{S}_n \setminus \A_n$).
\end{definition}
		
\begin{req}
	Une autre manière de le voir est de dire que $\A_n$ est le noyau du morphisme de signature qui est bien un sous-groupe distingué. On voit alors immédiatement que l'indice de $\A_n$ est $2$, donc il est distingué.
\end{req}

\noindent\begin{minipage}{.36\textwidth}
	\begin{prop}
		Le cardinal de $\A_n$ est $\frac{n!}{2}$.
	\end{prop}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}{.6\textwidth}
	\begin{footnotesize}
		\begin{proof}
			Il existe uniquement deux classes seules classes à gauche.
		\end{proof}
	\end{footnotesize}
\end{minipage}

\begin{prop}
	Soit $E$ un ensemble ayant au moins deux éléments. Alors, le groupe alterné $\A(E)$ est l'unique sous-groupe d'indice deux de $\Sn(E)$.
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		On définit un morphisme. On utilise le caractère distingué pour conclure.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{prop}
	Soit $E$ un ensemble à $n$ éléments. Si $n \geq 3$, le groupe alterné $\A(E)$ est engendré par chacune des familles suivantes:
	\begin{enumerate}
		\begin{minipage}{.46\textwidth}
			\item les produits de deux transpositions;
		\end{minipage} \hfill
		\begin{minipage}{.46\textwidth}
			\item les $3$-cycles.
		\end{minipage}
	\end{enumerate}
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		\begin{enumerate}
			\item Comme $\epsilon(\sigma) = 1$, il faut un nombre pair de transposition pour décomposé $\sigma$.
			\item On montre que le produit de deux transpositions est un $3$-cycle.
		\end{enumerate}
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{theo}
	$\A_n$ est simple pour $n \neq 4$.
\end{theo}

\begin{req}
	Le sous-groupe engendré par les double transpositions est un sous-groupe distingué de $\A_4$.
\end{req}

\begin{cor}
	Soit $E$ un ensemble à $n$ éléments $(n \geq 2)$. Si $n \neq 4$, les sous-groupes distingués de $\Sn(E)$ sont $\{Id_E\}$, $\A(E)$ et $\Sn(E)$.
\end{cor}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		Soit $H$ un sous-groupe distingué de $\Sn(E)$, donc $\A(E) \cap H$ est distingué. On a $\A(E) \cap H = \{Id_E\}$ ce qui induit une signature injective et $H = \{Id_E\}$. On a $\A(E) \cap H = \A(E)$, dans ce cas $H$ contient deux classes à gauche distincte et $H = \A(E)$.
	\end{proof}
\end{footnotesize}